「分析」自兩個月來，個人對反送中運動嘅見解

自序（廢話）：
首先，利申依個都係我連登第一post。當然，先聲明，我唔係咩智庫，唔係咩有背後勢力嘅人，只喺一個平凡香港人，生於時代，有種責任，想做番啲嘢，依個AC都係為依個Post 而開，所以希望大家可以俾啲耐心睇睇，感謝。
***************************************************************************************
正文
首先，大家要知道一點，分析喺理性嘅，唔會帶入情感考慮，甚至連個人本身立場都無視，純綷客觀分析，所以，希望大家睇依個post嘅內文前先冷靜，我會盡我全力，令以下內容會對所有人都有用，唔會浪費你地時間。

先從民運本質開始，大家有冇唸過自古民運贏喺邊度？就是民心。唔係純綷理想，而係現實。認真去唸過，就知道，一般人無能力去同政府鬥，要戰力冇戰力，要資金冇資金。除左民心外，真喺冇嘢去贏政府。民心有用之處，唔係剩喺指令到個活動繼續，本身亦都係籌碼，一個地方要穩定，冇可能唔想要民心歸順，就算極權都要用洗腦去洗民心。所以，本質上，民運就係用民心同政府談判，人民要達成訴求，政府想要社會穩定。因此，民心係必須，唔同意一切無視民意嘅心態，因為冇民意，個反送中活動冇可能撐到現在，因為社會上有不少人站在示威者那邊。要記住，人民同政府唔同，民運失民心直接玩完，但政府仲可以用其他方法死撐（如戰力）。所以民運想贏，除左升級，其實更重要嘅係揾方法攞民心或鞏固民心。政府要贏，就喺去令民運失民心（如時間或暴力標簽），也就是為何林鄭新招係記者會。依度指嘅民心，唔係單指香港人，而係指埋內地人。「一國兩制」下，大家心照，中國嘅民心係咪真係唔駛理？中國內地的聲音普遍不解香港示威者，所以中央也沒有大的必要理會香港人，畢竟充其量也是14億裏的小數。現在香港反送中運動只能向香港政府談判。然則，這就是困局所在，即使香港政府想委協，但中央覺得不必要，在「一國兩制」下，香港政府是沒有可能越過上面。個人猜測，這就是為何至今政府沒有有效的回應。
正因如此，813機場一役，無可否認是運動中令到打擊，不單是指「阻」或是「過分的勇武」，影響形象，影響民心，更是由於包含「中港衝突」嘅概念，帶起對香港的仇恨，同時令到內地人更支持政府，令到中央可以升級，更無懼香港的民運。因此，示威者要贏，中國內地民心是需要的，除了可以起牽制作用嘅政治意義外，其實，在情在理，向所有人，宣示訴求也是需要的，都能向國際表示，為何國內沒有？

然後是目標。
問一下自己，為何會站在這個立場，做這些事？
是仇恨嗎？是報仇嗎？是單單的攬炒嗎？
所有香港人，應該都係有同樣嘅信念，守護「一國兩制」，使香港在民主法治嘅情況下穩定發展。
見到有人受傷，有人永久傷殘，憤怒是人之常情。但為何會憤怒？因為沒有人會想這些不合理的事發生。正因如此，比起報仇，更重要的是制止。正因如此，若果示威者想要贏，應是全心全意放在如何使訴求達成，以非其他的無關，或是影響目標的事。在這方面，示威者卻是不太能做到，五大訴求愈來愈少見。政府則是做得很好，一直都是指責示威者，打穩定牌。這幾個月發生了很多事，但正因如此，不能因此而失去理性，情緒可以有，但情緒管理都要有，不然會很常出現本末倒置的情況。

除了聚焦外，目標也有分吸不吸引。老實說，民運文宣同銷售差唔多，只不過，示威者賣嘅係未來，要嘅係民心。你如何sell你個目標，個目標本身吸唔吸引好重要。政府在這裏一直賣的是社會穩定，是一個不錯的商品，所以客群很穩定很多。示威者若然賣的比政府差，是不可能拿到民心。賣的若是民主法治的未來，固然是好。但若賣的是焦土，同政府同歸於盡，真的難免有人卻步，亦難怪有人會選擇政府。個人對此也有點疑問，為何不以贏為前提而行動，反而會以同歸於盡為前提？難道同歸於盡會比勝利吸引？同歸於盡不是籌碼嗎？為何成了目標？以贏為前提，會不會有更多人會去爭取？

總括而言，目前，民運的情況不容樂觀，在目標上的聚焦度和吸引力，甚至在民心那裏，行動上稍弱於政府，六月起的民意優勢慢慢失去。若果沒有改變，真的就有如虎頭蛇尾，更重要的是，示威者的訴求也開始出現模糊。如果示威者想贏，建議反思一下行動目標，改良文宣，改良行動的方針，以獲取民心為主，再以民心和政府談判，集中火力，一次解決一件事。

最後，一些個人對於一些概念的小小見解。
1）攬炒。攬炒該是籌碼，就如放核彈，不是用來使用或是目標，而是用來談判。除非在「最後通碟」後，實證談判無效，事件只會對己方不利時才用。所以，姿態上該是「若你逼我，我其實可以這樣回應」較為佳，而非「我現在就做，逼你回應」。因為放了的核彈嚇不了人，能嚇人的只有沒有放出去的。

2）核彈都唔割。就如昨天有巴打講咁樣，核彈都唔會割，唔係指授權你任放核彈。即使核彈都唔割都好，咁你是否就一定要出核彈，要自己友攬炒 ？反而，依個態度係一個信賴，信賴你會獨立思考，你知道甚麼事有幫助，作出理性合理的態度。正因如此，如其用依個話另類割隊友，是不是該去想，如何才能對得上他人的信任？

事已至此，大家都知道假新聞一定滿天皆是，不齒FAKE NEWS 製造者所為。但沒辦法，這是不能避免，所以大家要提高警覺，獨立思考。同時，也要注意，別用假新聞，畢竟紙包唔住火，變成自己最討厭的那類人。若要文宣做得好，行正企正最有效。

以上是我個人愚見，請各位多多包涵。若然文章內有錯，請指正，不一定要認同我，但是別拒絕持相反意見的所有事物。希望事情過去之後，我們迎來一個美好的香港。我有個夢，就是香港變得愈來愈好，相信你地都一樣，山頂見

818， 追討黑警濫權!!!
818， 正視警黑合作!!!

推

自推

自推2

自推3

自推4

自推5